Tulid ette Awwinorme walla inimesed Tomas Aunapu Josepi p. Raja külast ja Josep Lepp Mihkli poeg Laekannosaare külast ja palusid wallakohut nende kaupa ja kontrakti mis nemad eneste vahel krunti renti peale andmise ja renti peale wõtmise parast tehnud kohtu Akti ramatuse üles kirjutada ja kinnitada
Tomas Aunapu annab oma poboli krunt N. 488 ja mis 2,47 dessatini suur Josep Leppa kätte kaheteistkümne Aasta peale renti peale. se on Jüri pääwast 1901 kunni Jüripääwani 1913. selle renti ette kümme rubl Aastas. ja maksab Josep Lepp nüüd kohe nelja Aasta rent ühekorraga ette nelikümmend rubla Tomas Aunapule ja hakkab jälle renti maksma 1905 Aastal ja maksab Aastarent kevade Jüri pääwa ajal ühe korraga Tomas Aunapuule ära, Tomas Aunapu maksab agga isi keik kronomaksud ja Wallamaksud mis selle krunti pealt maksa tuleb ja ei pudu se Josep Leppale 
II. Josep Leppa kätte saab keik se krunt mis keik enamesti heinam on prukimiseks ja on üks pool wakkamad põllumad. wana maja ase ja õue ruum. selle peale voib Josep Lepp kui tema sowib omale maja ehitada. peale renti aja lõppetust maksab agga Josep Lepp selle maja aseme eest. se on selle poole wakkama maa eest Tomas Aunapule üks rubla 1 rubla. Aastas renti ja ei ole Tomas Aunapul egga tema pärijattel õigust sedda renti kõrgemaks tõsta, olgu siis kui koige krono maade peale mingisugst maa maksu paneb. se maja ase on heinamaast lahus 
III. Kaheteistkümne Aasta pärast kui Josep Lepp se krunt Tomas Õunapule ehk tema pärijattele tagasi annab ja ei ole uut renti kontrakti tehnud, ei ole Josep Leppal ei ka Tomas Aunapul ehk tema pärijattel teine teise käest ei mingisugust kahjutasumist õigus nõuda ei krunti paremaks tegemise pärrast egga ka krunti halvemaks jamise pärast, ja peab se wana küün mis seal heinamaa peal on alles olema ja vari peal, keik wana aed mis krunti ümber peab alles olema kolme kandi peal üks ots on ilma ajata. Kui Josep Lepp sinna uut aeda teeb siis woib tema sedda ära wija.
Kui Josep Lepp peaks ärasurema ja oma naise leseks jätma siis maksawad need eespool tingimised ka tema lese kohta nendasamoti kui Tomas Aunapu peaks ärasurema siis maksawad need eespool nimetud tingimised ka tema pärijatte kohta. Kui Josep Lepp ja tema naine Marri Lepp on surnud siis on maja platsi kontrakt murtud ja päriwad siis Josep Leppa ligemad sugulaised se järel jadaw maja ja muu warantus.
Eesseiswa kauba lepingu põhjusel maksis Josep Lepp Tomas Õunapuule kolmkümmend wiis rubla (35 rubl.) wiis rubla on juba ennemalt käes ühtekokku nelikümmend rubla
Seda raha olen wastu wõtnud. Tomas Aunapu ei moista kirjutada tema palwe peale kirjutas Juhanes Wainu (Allkiri)
Selle kauba kinnitamiseks on kauba tegijad molemad omad nemed alla kirjutanud. Tomas Aunapu eest kes kirjutada ei moista kirjutas tema palwe peale Juhanes Wainu (Allkiri)
Josep Lep (Allkiri)
1900 Aastal Oktobri kuu pääwal on se esseisaw susana lepping ja kontrakt Awwinorme wallakohtule Awwinorme walla majas kohtu Protokolli üleskerjutamiseks ja kinnitamiseks ettekantud Awwinorme walla inimeste Tomas Aunapu Josepi poja ja Josep Leppa Mihkli poja poolt poboli krunti renti peale andmise ja wotmise porast N 488 mis Awwinorme wallas ja Laekonno Saare küla talumaade piirites seisab. ja on need kontrakti tegijad kohtule tuntud ja teatud ja nemad õiguse wõimelised on kaupasid teha, ning on nende kaup ja kontrakt tänasel pääwal kohtu akti ramatuse N 23 all üles kirjutud ja kohtu poolest kinnitud sanud. ja on selle kontraktile Tomas Ounapu eest kes kirjutada ei moista tema palwe peale Awwinorme inimene Johanes Wainu ja Josep Lepp oma käega oma nime alla kirjutonud.
J Reisenpuk (Allkiri)
M. Toming. (Allkiri)
Jaan Laud (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
